[學術討論] 敵後滲透, 顛覆, 破壞的成本同效用

[學術討論] 近代戰爭, 不論係熱戰定係冷戰, 交戰國除咗會派間諜去敵後收集情報外, 仲會:

Subvertion 玩滲透去帶風向, 如散佈謠言, 搞分化騒亂起義革命, 以求顛覆敵國政府, 從內部瓦敵人 (例如一戰時德國送列寧返俄羅斯, 仲送錢俾佢搞革命, 經典以小搏大超成功例子)

Assassination 搞暗殺政要 (如IRA剌殺蒙巴頓勳爵, 不過好難先搞到高級目標, 因為會有嚴密保護好難埋身, 衰咗仲會暴露整個間諜網, 搞D低級目標又冇價值)

Subogate破壞重要軍工經濟目標 (哩個就本少利大, 因為目標太多好難全部都有嚴密保護, 工業交通能源水電係基本盤, 成功破壞會擾亂戰時生產及經濟民生, 復修需時, 例如二戰時英國派特務去破壞納粹德國於挪威的重水工廠, 搞到納粹德國整唔到原子彈, 近有伊朗用無人機偷襲沙地鍊油設施)

搞暗殺同無差別針對平民的恐襲, 非君子所為, 仲會禍及無辜, 除咗激起對方的怒火同報復外, 全世界都會因為你玩恐怖主義而同你割席 (例如911, 只有支那同部份極端回教徒叫好)

但係搞敵後破壞, 敵國要花費大量人力同資源係內部反間諜同保護重要設施, 而且唔會搞出人命, 但嚴重影響敵國經濟民生同士氣, 仲會破壞敵國軍民的安全感從而形成嚴重的心理陰影, 草木皆兵人人係鬼, 有效打擊戰意同信心, 本少利大.

不過係和平時代, 咁樣去搞人哋後面, 係犯法㗎, 千祈唔好人講你又做.

相對之下, 玩人海車龍去塞鐡踷路, 做跳跳虎, 餵閘大大食膠, 動員大量人力仲要送頭被打, 係好低層次小兒科的惡作劇而己, 你咁做係冇人會驚你地㗎!

［香港獨立！唯一辦法！］

【警世】不要再執迷於追求五大訴求

推

(極重要! 戰局逆轉!!!) 戰術POST - 長距離索敵系統

美心元氣360？
咁小兒科，佢話：你咁做係唔會驚㗎！

犯法嘢千祈唔好做呀!

咁可以點做

保皇派
港區人大
中聯辦人員